馬斯克兌現承諾，Neuralink 釋出猴子用腦打電動影片

今年 2 月馬斯克就說，團隊正在研究讓猴子自己玩電子遊戲，目前正在實驗是否可讓兩隻猴子一起玩腦控乒乓（mind pong）。這是廣泛用來測試腦波控制技術的電子遊戲，不過一般測試對象是人類。馬斯克表示，若行得通就太酷了。

只要給牠香蕉冰沙，猴子也能打電動
現在看來研究成果相當不錯。以下是實驗過程影片：

影片顯示 Pager 正在學習用意念控制電腦。一開始猴子用操縱桿與電腦互動，可看到牠不斷咬著一根吸管，因團隊「透過吸管送上美味的香蕉冰沙」。

研究員表示，Pager 大腦植入兩個 Neuralink 裝置。當牠玩遊戲，Neuralink 裝置會讀取大腦活動，且同時電腦也在解碼。一開始 Pager 用實體操縱桿與電腦互動，但當團隊斷開操縱桿連線時，Pager 繼續透過 Neuralink 用大腦玩《MindPong》。

讓癱瘓者在數位世界重獲自由
「MindPong 是 N1 Link 潛在能力的初步展示。」新聞稿說。「然而要記住，這只是我們設備要達成的一小部分。」

馬斯克先前表示，Neuralink 首款產品目標是協助身體癱瘓的人，「可用頭腦操控智慧手機，甚至速度比健康的人用手指操控更快。」

Ape get strong together

tsla to the moon

又做假炒新聞搵水魚

TSLA IS FAITH

Hi hater

勁，最重要係佢背後嘅理念好勁，我都想知到時癱左既人用電子產品仲快過用人手，當意念成為控制嘅一部份

未來人類唔知可唔可以發展到喺虛擬世界生存呢

其實唔難，有好多動物經檢測，智商同5、6歲小朋友差唔多。好多小朋友4、5歲已經識得㩒iPad睇片啦

痴撚線

出現了

SAO

得啦得啦 最撚叻係你

07年已經有，唔好乜撚都吹到上天

唸個係用手打機

勁條L咩，俾杯沙冰佢，做岩動作先有得飲，同訓練隻狗仔俾手手冇分別。如果做到冇獎勵都識玩就叻。

下半身癱瘓既人有性福了

人類遲早玩出鍋

重點唔係識唔識玩
本身馬騮係識玩呢D 簡單操作
而家係講緊用裝置讀腦電波操控唔同既野

大佬，實驗就係一步一步嚟㗎啦，而家講緊佢用操控桿打機然後用沙冰做獎勵，佢用電腦check佢腦內信號

人哋第一件產品就諗住點樣幫一啲殘廢嘅人，唔需要用肢體，用腦電波去控制電子產品，呢點都唔夠革新？

haters 還haters 睇吓人哋做緊啲咩對人類有貢獻先啦

佢宜家都係用手控制

樓上條傻鳩連個技術係乜都未分得清就衝出黎柒
我比杯沙冰你 你可唔可以表演唔用手 用意念去打機呀

屌你係咪盲架

‘一開始 Pager 用實體操縱桿與電腦互動，但當團隊斷開操縱桿連線時，Pager 繼續透過 Neuralink 用大腦玩’

你意思癱左既人都要飲沙冰？

幾時整到SAO

你要知，Hater之所以係hater，好大程度上係因為佢地是弱智，所以先會有呢種迷之自信

我屋企隻貓玩到rainbow six 啦
渣架

電子義眼都好快可以做到

躝返入去你自己屎眼

柒撚左啦？潛水啦？

暫時都係用腦電波去控制野
要調返轉整去令你身在虛擬空間重好遠

有部份連登仔都係得5,6歲智商

屌你柒夠未

連登仔扮嘅

其實up乜9
人地話用腦電波去控制打機唔係用手
jm9

乜重點唔係 腦電波轉換成指令控制電腦咩

真，你都識上連登
隻馬騮識打機有咩咁奇

上面有人柒左唔好咁大聲

有冇諗過其實你依家已經生存緊係虛擬世界

你講果個仲有一段距離，因為仲未有一個裝置可以將資料放返入個腦度。(而家只係讀取腦嘅資料)

佢識用意念打飛機

弱智都識上連登

San Junipero

腦電波呀屌你

文盲仔 去掃盲啦

猿人爭霸戰

到時屋企隻狗影自己打丁 再放上連登

你智商有冇4歲
定係你有閱讀障礙

人用腦電波都出左咁多年，人類咁多複雜既動作都得，佢cap個猩猩果段個pattern 出嚟有幾難。

美國太空軍買左個技術係咪會出現浮游炮

小學畢業未

動物嘅反應時間好似快過人類好多倍

嗯 你講得岩

每次都有呢啲傻尻出黎，唔難唔難，唔難你做左佢啦。仲會係連登刷存在感咩

VR頭盔加上呢個neural link等我地控制遊戲人物移動或者放技能
其實已經見到SAO嘅可能

打CS用Neuralink下下headshot

睇得老高多

人哋講緊用個腦去控制
屌你老尾睇啲唔睇啲

呢個post 咩事 人地講緊植左晶片

用腦電波都可以控制個電腦

個個都講訓練隻馬騮打機

4、5歲先識㩒ipad睇片小朋友發展遲緩wor

啱 人類就快可以同其他物種溝通 感受佢哋嘅情緒
屌佢老味實俾啲左膠阻我食肉

念力

NT 出現，幾時有卡碧尼 / 重高達。

就嚟有意識數碼化
人類補完計劃

好有改圖僭力

癱咗都要返工

Hater之所以係Hater係因為佢哋係Hater

依啲人只要hate一樣野
果樣野就一定有問題

懷疑elon教咗班馬騮上網

其實唔難
利申New-Type

Matrix

死傻鳩

俾killerjo佢玩會點？

ready player one

真心定假膠

重點係馬騮識唔識打機咩

如果無獎勵
隻馬騮鬼彩你咩

精神渣古黎啦
去首jazz先

呢個post睇得出好多人蠢過隻馬騮

念力打飛機

好撚柒,
個耳仔唔撚識聽英文
隻眼唔識睇條電線有冇駁到
隻手就上連登出廢post

辛苦哂Pager

大學IT狗project級數都可以吹到咁，將粒制嘅指令同腦電波match番就搞掂，仲以為咩高科技

如果霍金擁有呢種科技會有咩成就

之後俾npc隻雞打死左。

電競一早有黑人啦又Racism

wfh

work from hospital

無綫？

條友係咪豬錢豬到傻咗

好多工作比高人工你，你都唔會識做啦講到有獎勵就一定識做咁

其實唔難撚出現了

希望你可以做多幾個大學project改變世界

好仆街

其實唔難 你都上到連登
你直程冇獎勵都識上連登 叻

念力屌西